36萬平方米展廳外商寥寥可數 職員現場趴睡 滬進博會淪「中國展」

節錄

36萬平方米展廳外商寥寥可數 職員現場趴睡
滬進博會淪「中國展」

■進博會人流不如往屆多，門可羅雀 。

北京用以宣示「堅定支持貿易自由化」的中國國際進口博覽會（進博會）踏入第三屆，但受疫情影響今年場面十分冷清。由於嚴厲的防疫管控措施，到上海參展的外商人數寥寥，原計劃的「國家展」淪為「中國展」，有參展商指多達36萬平米的展廳幾乎沒有人流。醫藥保健展區成為展場焦點，法國疫苗巨頭賽諾菲巴斯德展示新研發的「智慧無人疫苗接種艙」。

相關新聞：外企抱怨像公關造勢活動

為期六天的第三屆進博會上周四（5日）開幕，未有親赴上海的國家主席習近平在開幕前一天透過視頻致開幕辭，。。。。。。。。。。。，進入進博會會場的參觀者亦要提供有效的核酸測試陰性報告，因此今年參加的外賓和外商寥寥。

嚴格防疫限制人流

自由亞洲電台引述現場參展商透露，進博會場面非常冷清。從商家發出的展廳內部短片顯示，36萬平米的展廳幾乎沒有人流，一些展廳商家或工作人員直接趴在現場睡覺。參展商朱先生說，會展中心今年的管控很嚴格，「這邊區域你。。。。。。。。。。。。，最後只餘下「中國展」，本地人也難以參觀。「每個人進去的話還要做核酸（檢測），所以說，針對普通市民的民眾參觀是沒有。」

■進博會冷清，有商家悶到在攤位睡覺。

進口放緩順差擴大

疫情全球大流行下，今年的進博會醫藥保健展區的實際展覽面積逾6萬平方米，佔了會場總面積近六分之一，。。。。。。。。。。。。。，藥廠指這是針對新冠疫情或流感大流行解決疫苗接種效率與安全的一款概念產品，目前尚未正式落地。

不過，儘管官方不斷強調中國將擴大進口，但數據表現卻未如預期。。。。。。。。。。。。。。。10月份出口增速繼續加快，但進口明顯放緩，導致貿易順差擴大。

自由亞洲電台/界面新聞

執柒晒佢啦

內循環咁勁仲搞咩外商會

咩冷清 ? 不要胡說, 幽靈都可以投票 , 當然可以逛 展廳

邊撚個會想去連疫情都造假既蟈家 ?

你見唔到好多人行緊咩

疫情固然係其中一個原因啦
但係貿易問題又係另一個原因

屌呢個展喺外國周圍賣廣告都唔知做乜9